const technology = [
    { id: 1, question: "Qual empresa desenvolveu o sistema operacional Windows?", answer: ["MICROSOFT", "Microsoft", "microsoft"] },
    { id: 2, question: "Qual é o nome do criador do Facebook?", answer: ["MARK ZUCKERBERG", "Mark Zuckerberg", "mark zuckerberg"] },
    { id: 3, question: "O que é o HTML?", answer: ["LINGUAGEM DE MARCAÇÃO", "Linguagem de Marcação", "linguagem de marcação"] },
    { id: 4, question: "Qual é o maior motor de busca da internet?", answer: ["GOOGLE", "Google", "google"] },
    { id: 5, question: "O que significa a sigla 'CPU'?", answer: ["UNIDADE CENTRAL DE PROCESSAMENTO", "unidade central de processamento", "Unidade central de processamento"] },
    { id: 6, question: "Qual empresa criou o primeiro iPhone?", answer: ["APPLE", "Apple", "apple"] },
    { id: 7, question: "Qual é o sistema operacional open-source mais popular?", answer: ["LINUX", "Linux", "linux"] },
    { id: 8, question: "O que é um 'bug' em programação?", answer: ["ERRO", "Erro", "erro"] },
    { id: 9, question: "Qual linguagem de programação é conhecida por ser usada em servidores?", answer: ["NODE JS", "Node JS", "node js"] },
    { id: 10, question: "Qual é o nome do fundador da Tesla?", answer: ["ELON MUSK", "Elon Musk", "elon musk"] },
    { id: 11, question: "Qual é o nome da rede social focada em imagens e vídeos, comprada pelo Facebook?", answer: ["INSTAGRAM", "Instagram", "instagram"] },
    { id: 12, question: "O que é a nuvem (cloud computing)?", answer: ["ARMAZENAMENTO REMOTO", "Armazenamento remoto", "armazenamento remoto"] },
    { id: 13, question: "Qual linguagem de programação é usada para o desenvolvimento de aplicações Android?", answer: ["JAVA", "Java", "java"] },
    { id: 14, question: "Qual é o nome do maior site de compartilhamento de vídeos?", answer: ["YOUTUBE", "YouTube", "youtube"] },
    { id: 15, question: "Qual foi o primeiro videogame da Nintendo?", answer: ["NES", "Nintendo Entertainment System", "nes"] },
    { id: 16, question: "O que é o 'phishing'?", answer: ["FRAUDE", "Fraude", "fraude"] },
    { id: 17, question: "Qual é o nome do co-fundador da Microsoft?", answer: ["BILL GATES", "Bill Gates", "bill gates"] },
    { id: 18, question: "Qual é o nome do sistema operacional do Google?", answer: ["ANDROID", "Android", "android"] },
    { id: 19, question: "Qual é o nome da maior plataforma de jogos online?", answer: ["STEAM", "Steam", "steam"] },
    { id: 20, question: "Quem é conhecido como o 'pai da computação'?", answer: ["ALAN TURING", "Alan Turing", "alan turing"] }
  ],

  'sports': [
    { id: 1, question: "Quantos jogadores tem um time de futebol em campo?", answer: ["11", "11"] },
    { id: 2, question: "Qual país venceu a Copa do Mundo de 2018?", answer: ["FRANCA", "França", "franca"] },
    { id: 3, question: "Qual esporte é conhecido como 'o esporte rei' no Brasil?", answer: ["FUTEBOL", "Futebol", "futebol"] },
    { id: 4, question: "Quantos sets tem um jogo de vôlei?", answer: ["5", "5"] },
    { id: 5, question: "Qual atleta é conhecido como 'Usain Bolt' do Brasil?", answer: ["ROBSON CAETANO", "Robson Caetano", "robson caetano"] },
    { id: 6, question: "Qual é o esporte mais popular nos Estados Unidos?", answer: ["FOOTBALL AMERICANO", "Football Americano", "football americano"] },
    { id: 7, question: "Quantas medalhas de ouro Neymar tem com a seleção brasileira?", answer: ["1", "1"] },
    { id: 8, question: "Qual é o único time brasileiro que nunca foi rebaixado?", answer: ["SAO PAULO", "São Paulo", "sao paulo"] },
    { id: 9, question: "Qual esporte usa uma raquete e uma peteca?", answer: ["BADMINTON", "Badminton", "badminton"] },
    { id: 10, question: "Quantos jogadores tem um time de basquete em quadra?", answer: ["5", "5"] }
  
  ]
  export default technology
